煙花凋謝

震耳欲聾的聲響，劃破夜空的寂靜，在烏黑的夜空中潑上壯麗的色彩，留下燦爛的倩影。煙花璀璨了整個天際，重現天宮的花園。藍色煙花優雅地展翅，在天際中飛舞；紫色流星頑皮地畫過，想捉也捉不住；紅色光圈炫目地綻放，好比熾熱的太陽。

煙花的世界，激動人心、震懾夜空。一朵朵花伴隨着閃亮的粉末盛開，一盞盞耀眼的燈照亮整片大地，一團團煙花在短暫片刻中綻放最奪目的光彩。煙花在夜空中爭艷鬥麗，擺出千姿百態，香世人展現功架。煙花璀璨地飛舞，營造一個仙境，就如仙女在天堂上向大地灑上鮮花一樣，造就一個夢寐以求的場景獻給人類。哪怕只有一瞬間的美麗，都能深深烙印在觀眾心上，寄托一份夢幻的曙光。煙花綻放之際，世界只剩下驚嘆的聲音，和目不轉睛的眼神，教人看得如痴如醉。可惜天下無不散之筵席，煙花拖着無數條尾巴，依依不捨地墜落。一瞬間的美麗就此結束，夜空回歸一片寂靜。

煙花，就是時以璀璨，時以荒涼。煙花在短暫片刻中完成份內事，鼓舞了世人，驚豔了全世界，我想也沒有什麼遺憾了。璀璨的時候，勝過幻想的情景，建立了天空的花園；荒涼的時候，默然的墜落，為世界帶來孤寂。可是，煙花是幸福美滿，因為它留下的一瞬間，顯然是壯麗的，亦把握了一生來綻放最炫目的光彩。充分地展現光芒，好比長久的寂寂無名，如煙花一樣，人們永遠能憶起夜空中的花海，時間、地點、人物亦記得清清楚楚。煙花成為了世人難忘的回憶，再度回想起亦是美好快樂的，我也渴望能當煙花，在世間上留下美好的印記，儘管對他人毫不顯眼，但能肯定自己便足夠了。

人生，就是時以光彩，時以落泊。每個城市、每個角落都在演繹不同的故事，上演一場精彩難忘的演出。人生就如一場煙花，是短暫，亦是燦爛。煙花各自展現絢爛，人們亦一樣，不用以比較來衡量自身的價值，煙花有藍有紅有黃有橙，人亦一樣，每個都是獨一無二。在短暫的一瞬間，更重要的是認清自己想做的事，繼而定立目標，鍥而不捨地實踐，綻放自己獨有的光彩。人生在世，就是把握機會，活像煙花一樣璀璨。璀璨過後就是落幕，但亦不枉自己曾努力奮鬥過，方可定義人生。即使成敗與否，過程都十分重要，只要能在自己的心頭上刻下永恆的美麗，那就不枉此生了。希望世人能抓緊綻放光芒的機會，為自己增添獨有的價值，為夜空添上獨特的色彩，為世界留下特殊的意義。